% das Papierformat zuerst
\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

% hier beginnt das Dokument
\begin{document}

% Inhaltsverzeichnis anzeigen
\tableofcontents

% Kapitel soll auf naechster Seite beginnen
\newpage

% Kapitelueberschrift
\section{Einleitung}
Entwicklung und Einbindung eines Batterie-Pack Controllers in ein Batteriesystem
Die Battery Management System [BMS] dient um die Sicherheit und Lebensdauer die Batteriesystem, auf Basis von LiFePo4,
zu sichern.

% Ueberschrift eines Abschnittes
\subsection{Aufgabe von BMS}
Dabei handelt es sich bei BMS. um Ladezustandserkennung, Tiefentladeschutz, Überladeschutz 
auch um komplexe Systeme mit Datenschnittstellen. In vielen mobilen oder stationären Geräten umfasst das BMS 
auch die automatische Umschaltung der Stromversorgung je nach Situation, so wie Fehlerfall.

\subsection{Hardwareausführung}

\subsection{Softewareausführung}

\section{Batterie-Pack Controllers Komponenten}
Batterie-Pack Controllers beschteht aus 2 Komponenten.
Erste Teil des Systems ist Powerboard mit Balancierewiderstände und Tiefsetzsteller um
Referezspannung zu generieren.
Zweite teil des systems ist Analog Digital Wandler [ADC] der wird von MCU angesteuert,
 
\subsection{Kontrollerboard}
Kontrollerboard besteht aus vorher genanter LTC6811, die IC kann Messung von 12 Zellen ausführen und
die Zellen Pasiv balansieren lassen, dazu gibt es 5 GPIO fur SPI oder I2C communikation mit periferie,
GPIO1 wurde mit der ADC1 verbunden z.B. und dient für Temperaturemessung und oder zusäzliche Balansink feedback.
Für die Temperatur und Ballansingfeedback wurden IO- Expander verwendet und 3 MUX
IO Expander PCF8574
MUX cd74hc4067

\subsection{Leistungsboard}
Leistungsboard besitzt Tiefsetzsteller der aus spannung von bis, 5v generiert.
Die 5V dienen um die Referenzspannung für ADC zu sicher es gibt 2 metoden.
Die Pasivebalancierelemente bestehen aus 15 Ohm Leistungs SMD Wiederstände die Parallel und in Reihe stehen, 4 x 15
werden über P_mosfet an LTC6811 angeschlossen.

\subsection{Verbindung Zwischen Kontrollboard und Leistungsboard}

Dies ist ein Satz.

% Ueberschrift eines Abschnittes
\subsection{Abgrenzung}

Dies ist ein Satz.

% Kapitel soll auf naechster Seite beginnen
\newpage

% Kapitelueberschrift
\section{Theoretische Betrachtungen}

Dies ist ein Satz.

% das ist wohl jetzt das Ende des Dokumentes
\end{document}